---
title: Testez votre joystick avec jstest
---



Pour tester les boutons et joysticks de vos manettes, vous pouvez utiliser la commande `jstest` qui permet de lister des informations concernant vos manettes.

* Premièrement vous devez avoir un [accès root via votre terminal](/fr/tutorials/system/access/root-access-terminal-cli) 
* Pour savoir si vos manettes sont détectées par le système utiliser la commande suivante :

```text
cat /proc/bus/input/devices
```

* Une fois vos manettes détectés, un évenement spécial est créé pour chacun d'eux dans /dev/input, vous pouvez les voir en les listant avec cette commande :

```text
ls /dev/input/js*
```

* Maintenant vous pouvez lancer une commande spécial pour tester les boutons et axes de votre manette. Par exemple pour tester votre première manette sur le système :

```text
jstest /dev/input/js0
```

* Vous devriez voir la sortie suivante :

```text
Driver version is 2.1.0.
Joystick (Logitech Logitech Cordless RumblePad 2)
has 6 axes (X, Y, Z, Rz, Hat0X, Hat0Y)
and 12 buttons (BtnX, BtnY, BtnZ, BtnTL, BtnTR, BtnTL2, BtnTR2, BtnSelect, BtnStart, BtnMode, BtnThumbL, BtnThumbR).
Testing ... (interrupt to exit)
Axes:  0:     0  1:     0  Buttons:  0:off  1:off  2:off  3:off  4:off  5:off  6:off  7:off  8:off  9:off 10:off 11:off
```



**Et maintenant** vous pouvez regarder **la réponse de chaque bouton et axe de votre manettes.**

